   	
Model A+: меньший размер и сниженное энергопотребление + больше возможностей

Неожиданно для всех Raspberry Pi Foundation представила новую модель «малинки»: Model A+. При этом ценник просто рекордно низкий — всего 20 долларов США. 

Только в июле была представлена Model В+, и выход Model A+ ожидался никак не ранее следующего года. Но эта компания умеет удивлять. 

Как и Model A, новая модель работает на основе BCM2835 и имеет 256 МБ ОЗУ. Существенным отличием от прежней модели является размер: длина всего 65 мм посравнению с 86 мм Model A, а также пониженное энергопотребление. 

Model A+ получила и многое из того, что уже работает в Model В+:


Больше GPIO: количество пинов теперь достигает 40. Model A+ также поддерживает стандарт HAT standard;
Micro SD. Старый слот для SD-карт заменен меньшим для microSD;
Аудио. Теперь звук будет более качественным.


Если в процентах, то Raspberry Pi Model A+ стала на 20% дешевле, чем прежние модели, на 24% короче и на 42% тоньше. 

Характеристики Raspberry Pi Model A+:


Габариты: 65x56x12мм
Память: 256MB RAM
Слоты: Micro SD slot,
1x USB, 40x GPIO
Сеть: нет
Цена: ~$20/£15
Вес: 23 грамма.


Плата потребляет в два раза меньше энергии, чем старшая модель, Model B+.





Перед официальным запуском обновленной «малинки» тестовые образцы были предоставлены некоторым людям, которые могут дать авторитетный отзыв по плате. Вот, что они говорят:





Наверное, таких проектов теперь станет еще больше, с выходом Raspberry Pi: Model A+